\chapter{Технологическая часть}

\section{Требования к программному обеспечению}

Программа должна считывать вопрос, задавыемый пользователем на русском языке. 
Если вопрос не касается рассматриваемого объекта, то программа должна выдать сообщение о том, что данный вопрос не рассматривается. 
Если вопрос содержит объект и терм, то выполняется поиск в словаре. 
Затем программа должна выдать точный ответ, насколько это возможно.
 
\section{Средства реализации}

Для реализации программного обеспечения был выбран язык \textbf{Python} ввиду следующих причин:
\begin{enumerate}
\item[1)] для считывания строк реализована стандартная функция \textbf{input()};
\item[2)] для вывода строк на экран реализована стандартная функция \textbf{print()};
\item[3)] существует стандратная структура данных \textbf{dict} с методом \textbf{get()}, которую можно использовать для хранения данных в виде словаря.
\end{enumerate}

Таким образом, с помощью языка \textbf{Python} можно реализовать программное обеспечение, которое соответствует перечисленным выше требованиям.

\section{Реализация алгоритмов}

В листинге~\ref{lst:search.py} показана реализация алгоритма поиска в словаре.

\includelistingpretty
{search.py}{python}{Реализация алгоритма поиска в словаре}

\section{Тестовые данные}

В листингах~\ref{lst:test_01.sh}--\ref{lst:test_10.sh} показаны примеры работы программы при различных входных данных (вопросах). 
Все тесты пройдены успешно.

\includelistingpretty
{test_01.sh}{python}{Вопрос не содержит объект}

\includelistingpretty
{test_02.sh}{python}{Вопрос не содержит терм}

\includelistingpretty
{test_03.sh}{python}{Вопрос содержит терм <<очень короткие>>}

\includelistingpretty
{test_04.sh}{python}{Вопрос содержит терм <<короткие>>}

\includelistingpretty
{test_05.sh}{python}{Вопрос содержит терм <<не очень короткие>>}

\includelistingpretty
{test_06.sh}{python}{Вопрос содержит терм <<средние>>}

\includelistingpretty
{test_07.sh}{python}{Вопрос содержит терм <<не очень длинные>>}

\includelistingpretty
{test_08.sh}{python}{Вопрос содержит терм <<длинные>>}

\includelistingpretty
{test_09.sh}{python}{Вопрос содержит терм <<очень длинные>>}

\includelistingpretty
{test_10.sh}{python}{Вывод всех доступных в программе трасс Формулы 1}

\section*{Вывод из технологической части}

В текущем разделе был написан исходный код алгоритма поиска в словаре. 
Описаны тесты и приведены результаты тестирования.
